[metoo] 35年前涉狎視障女生 康橋之家前院長或提出不在場證據

私營殘疾人士院舍「康橋之家」前院長張健華，多年前於心光學校任導師時，涉自1982年起多番於校內或學校活動中非禮同一名女生，案發時女生為9至11歲。張被控5項非禮罪，案件於裁判法院再訊時，控方申請將案轉介區院處理，被告保留提出不在場證據的權利。

被告張健華（56歲），現報稱清潔工，他被控於1982至1983年在學校圖書館及6樓梯間，兩度非禮女學生X；於1985年5月1日至1986年7月29日，在學校康樂室非禮X；另於1986年7月31日至8月1日，在學校於烏溪沙舉辦的三日夏令營內兩度非禮X。

案件押至1月18日於區院進行答辯，裁判官提醒現時聘請當值律師的被告，如請不起私人律師可找法援，而保釋期間被告不可接觸證人或到涉案學校。

覺唔覺得張健華好無辜? d女自己爽完隔咁多年先走黎話張健華當年非禮
而家無證無據佢地講咩都得啦
咁都入到就真係法治已死

張健華咁慘都無連登仔理

#metoo